\input{tex/vkr_initnochapter}

\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

Виджет футбольных турниров, созданный в результате работы над данным проектом, иллюстрирует данные об играх и событиях, интерактивность и наглядную визуализацию можно назвать главными особенностями приложения. Сервис решает задачу объединения всех данных о крупных футбольных состязаниях в одном месте с возможностью быстрого переключения между событиями. Наличие множества атрибутов позволяюет погружаться максимально глубоко в структуру данных и узнавать новые факты даже о всем известных легендарных играх. Стримминогвая технология Kafka позволила реализовать цель по отображению данных в режиме реального времени прямо во время проведения турнира или матча. Подобное решение в разы повышает актуальность проекта, потому что спортивные мероприятия часто интересуют поклонников и болельщиков в момент их происхождения, здесь и сейчас. Зрителям важно иметь возможность узнавать все первыми, потому что спорт - это прежде всего эмоции. Режим онлайн позволяет "сихронизироваться" с другими поклонниками футбола и дарит ощущение сопричастности событию. 

В результате проделанной работы был проведен поиск источников, найден способ выгрузки данных, создана база хранения данных и схема компиляции таблиц. Разработана архитектура приложения, проработана визуальная часть и найдено оригинальное решение в виде схемы "бублика" с использованием интерактивных элементов, цветов, ячеек. 

Виджет уже использовался в период проведения Чемпионата мира по футболу 2022 в Катаре. Аудитория состояла из небольшой группы друзей-единомышленников, которые высоко оценили виджет с точки зрения полноты информации, визуализации и быстрого обновления данных. 
В последствии планируется расширение использования на более широкий круг лиц. Для привлечения новой аудитории необходимо будет дополнить данные видеороликами интересных моментов и голов, внедрить с помощью статистических методов, теории вероятностей и машинного обучения возможность предсказания результатов и формирования букмекерского коэффициента. 
Добавление турниров национального масштаба также может помочь расширить круг пользователей.

Возможности монетизации проекта сосредоточены в нескольких пунктах. Это - рекламные интеграции на странице или приложении, продажа возможности вставлять виджет на другие страницы, платный доступ к глубокой и более интересной информации и продажа букмекерских коэфициентов. Сейчас проект не монетизируется, поскольку идет процесс развития продукта и расширения объема пользователей на разных платформах.